【武漢肺炎】機構設生產線料一周製30萬口罩 總監鄭承隆認未獲化驗報告

【武漢肺炎】機構設生產線料一周製30萬口罩 總監鄭承隆認未獲化驗報告

圖4之1 - 口罩生產線總監鄭承隆（左二）承認，口罩未獲化驗報告，但稱由港 . . . . . . （林靄怡攝）

圖4之2 - 口罩生產線總監鄭承隆預計，香港廠房未來一周可出產至少30萬個 . . . . . . （林靄怡攝）

圖4之3 - 口罩生產線總監鄭承隆承認，廠房生產的口罩（圖）未獲化驗報告。（林靄怡攝）

圖4之4 - 行政會議成員林正財（右）稱，日本打算停止口罩出口，預計港府未 . . . . . . （林靄怡攝）

新型冠狀病毒疫情下口罩難求，有非牟利機構從東莞購入口罩機及原材料，現時有一部機共兩條生產線已投產，預計未來一周可生產30萬個口罩。口罩生產線總監鄭承隆承認，口罩未獲化驗報告，但他認為由港人監察製作過程「信得過」。

鄭承隆表示，現已斥資650萬元購買機器及材料，包括向東莞訂購可製作1200萬個口罩的材料，以及5部口罩機器，未來會陸續到貨。機構在香港及內地共有兩間廠房，香港廠房現時有一部機器共兩條生產線已投產，預計未來一周出產至少30萬個口罩，將來產量可調升至每周70萬個；內地廠房則用作後備，以防材料未能送達香港。

鄭承隆稱，所生產的口罩，有15萬個會免費分發予政策創新與統籌辦事處，以及行政會議成員兼安老事務委會員主席林正財，給予個別行業的前線員工及有需要長者。其餘口罩將以每個2元配售予醫護人員及相關協會、非牟利機構、區議會等，讓區議員協助分發予基層市民，現已與部分離島區及葵青區區議員溝通。

林正財：日本擬停止口罩出口
林正財在記者會後回應傳媒查詢稱，港府聯絡日本總領事館，得知日本亦打算停止口罩出口，預計港府未來採購口罩會更困難，故有需要建立本地生產線。

借推po 行動po係要推架
太子站CCTV唔見佐，有無巴打搵得返

今個月無831 但約定你229 禮拜六太子見

Hope to see you all in 229

又係呢條仆街

信得過???
咁整D標準來托柒?

信唔過囉…

五毛多面夾擊：民間記者會叫人爭取功能組別 係鬼 係大台